void Manual_InSphere(REAL ax, REAL ay,REAL az,REAL bx,REAL by,REAL bz,REAL cx,REAL cy,REAL cz,REAL dx,REAL dy,REAL dz,REAL ex,REAL ey,REAL ez, REAL* result, REAL* errbound){

  REAL aex, bex, cex, dex;
  REAL aey, bey, cey, dey;
  REAL aez, bez, cez, dez;
  REAL aexbey, bexaey, bexcey, cexbey, cexdey, dexcey, dexaey, aexdey;
  REAL aexcey, cexaey, bexdey, dexbey;
  REAL alift, blift, clift, dlift;
  REAL ab, bc, cd, da, ac, bd;
  REAL abc, bcd, cda, dab;
  REAL aezplus, bezplus, cezplus, dezplus;
  REAL aexbeyplus, bexaeyplus, bexceyplus, cexbeyplus;
  REAL cexdeyplus, dexceyplus, dexaeyplus, aexdeyplus;
  REAL aexceyplus, cexaeyplus, bexdeyplus, dexbeyplus;
  REAL det;
  REAL permanent;

  aex = ax - ex;
  bex = bx - ex;
  cex = cx - ex;
  dex = dx - ex;
  
  aey = ay - ey;
  bey = by - ey;
  cey = cy - ey;
  dey = dy - ey;
  
  aez = az - ez;
  bez = bz - ez;
  cez = cz - ez;
  dez = dz - ez;


  aexbey = aex * bey;
  bexaey = bex * aey;
  ab = aexbey - bexaey;
  bexcey = bex * cey;
  cexbey = cex * bey;
  bc = bexcey - cexbey;
  cexdey = cex * dey;
  dexcey = dex * cey;
  cd = cexdey - dexcey;
  dexaey = dex * aey;
  aexdey = aex * dey;
  da = dexaey - aexdey;

  aexcey = aex * cey;
  cexaey = cex * aey;
  ac = aexcey - cexaey;
  bexdey = bex * dey;
  dexbey = dex * bey;
  bd = bexdey - dexbey;

  abc = aez * bc - bez * ac + cez * ab;
  bcd = bez * cd - cez * bd + dez * bc;
  cda = cez * da + dez * ac + aez * cd;
  dab = dez * ab + aez * bd + bez * da;

  alift = aex * aex + aey * aey + aez * aez;
  blift = bex * bex + bey * bey + bez * bez;
  clift = cex * cex + cey * cey + cez * cez;
  dlift = dex * dex + dey * dey + dez * dez;

  det = (dlift * abc - clift * dab) + (blift * cda - alift * bcd);

  aezplus = fabs(aez);
  bezplus = fabs(bez);
  cezplus = fabs(cez);
  dezplus = fabs(dez);
  aexbeyplus = fabs(aexbey);
  bexaeyplus = fabs(bexaey);
  bexceyplus = fabs(bexcey);
  cexbeyplus = fabs(cexbey);
  cexdeyplus = fabs(cexdey);
  dexceyplus = fabs(dexcey);
  dexaeyplus = fabs(dexaey);
  aexdeyplus = fabs(aexdey);
  aexceyplus = fabs(aexcey);
  cexaeyplus = fabs(cexaey);
  bexdeyplus = fabs(bexdey);
  dexbeyplus = fabs(dexbey);
  permanent = ((cexdeyplus + dexceyplus) * bezplus
               + (dexbeyplus + bexdeyplus) * cezplus
               + (bexceyplus + cexbeyplus) * dezplus)
            * alift
            + ((dexaeyplus + aexdeyplus) * cezplus
               + (aexceyplus + cexaeyplus) * dezplus
               + (cexdeyplus + dexceyplus) * aezplus)
            * blift
            + ((aexbeyplus + bexaeyplus) * dezplus
               + (bexdeyplus + dexbeyplus) * aezplus
               + (dexaeyplus + aexdeyplus) * bezplus)
            * clift
            + ((bexceyplus + cexbeyplus) * aezplus
               + (cexaeyplus + aexceyplus) * bezplus
               + (aexbeyplus + bexaeyplus) * cezplus)
            * dlift;
  *errbound = 1.7763568394002532e-15 * permanent;
  *result = det	;
}
